La Meditacion Maya, o Tantra Maya es una síntesis entre las antiguas practicas espirituales de los mayas y la meditacion clasica de tantra de la india. Tantra es una combinacion de dos palabras sanscritos, “tan” y “tra.”  Tan significa inercia.  Tra significa expansion.  Tantra, por eso, es la practica de expandir la consciencia desde la inercia.  Es el sistema de la meditacion y la yoga racional e etica para evolucionar la mente.

Mi esposa era un estudiante de Quetzal Manik, un curandero maya y yogui de Campeche. Ella interpreta "maya" como las prácticas espirituales del pueblo maya. Son tradiciones de practica espiritual y la curacion que han pasado por muchos siglos de maestros a discipulos.

Cuando yo escribo de Tantra Maya, interpreto "maya" según la definición sánscrito: el misterio divino de la forma en que el ser infinito se esconde en el reino finito a través de cada ser sólo para desear finalmente un retorno a un estado de unidad esencial con la conciencia infinita. Por eso, Tantra Maya es el estudio avanzada de Tantra como sciencia intuitiva universal igual como la practica meditativa de las mayas, cuyas practicas meditativas y curativas son muy parecidas a las del Tantra Yoga del oriente. Tantra Yoga, igual como Tantra Maya, fue desarollado en las selvas por misticos y curanderos que vivieron en harmonia con la naturaleza.  Tambien las posturas de ejercicios y meditacion de ambos sistemas tienen los nombres de animales.  Los dos sistemas son ciencias practicos en que el practicante sigue ciertas disciplinas con la meditacion para descubrir y verificar el conocimiento teorético de estas practicas y tradiciones.

Pluma Blanca era un sanador, yogui, y astrólogo indígena maya. Todos eran una sola ciencia para él, sin embargo. He escrito anteriormente sobre su conocimiento de tantra yoga en algunos cuentos cortos: <a href="http://elmisterio.org/4-cuentos-sobre-pluma-blanca/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">&nbsp;4 Cuentos Sobre Pluma Blanca</a>

Él me enseñó las técnicas de meditación necesarias para empezar a entender la astrología. Dijo que era una ciencia intuitiva que necesitaba la experiencia directa, mística. Se requiere que uno puede entregar su vida microcosmico al Macrocosmo, el universo vivo e entero.  Este tipo de experiencia mística era muy diferente de que yo había entendido previamente como el misticismo. Supongo que mis ideas eran más clásicos. Siempre me gustaron los Upanishads, Toaism y contemplativos como Meister Eckhart, Plotinus, and Ramana Maharshi. Representaban el conocimiento espiritual pico en mi opinión.  Tantra Maya es una forma muy elevada del místicismo natural. Su propósito es entender la pura subjetividad del "yo" interior, como en el misticismo clásico, sin embargo, al mismo tiempo desarrollar una profunda conexión con la creación natural. Uno contempla el espíritu dentro para la auto-realización, mientras que uno se conecta a los reinos sutiles de la naturaleza para trabajar y servir al Macrocosmos Divino.

Pluma Blanca también enseñó este estilo de meditación, aunque con más de un tono de  Zen con respecto al misterio de lo absoluto. Astrología, sin embargo, requiere un estilo diferente de la meditación. Uno no necesita ir hacia arriba, sino hacia abajo, hacia el centro de la tierra. Profundamente en armonía con la tierra, se empieza a sentir las atracciones de otros cuerpos celestes hacia el planeta y cómo afectan la conciencia humana y el campo electromagnético del planeta.  Uno sólo puede meditar de esta manera después de haber despertado el Kundalini a subir hacia arriba y sostenerlo en un centro superior. Mientras tanto, la mente superior del Macrocosmos ayuda al yogui para entender los secretos de la tierra abajo. El corazón espiritual o Anahata Chakra  es el lugar perfecto para este trabajo. Es en el centro del cuerpo, así como el centro de la mente. Es un centro espiritual más alto, mientras que al mismo tiempo que se mantiene el contacto con los niveles mentales más grossos de abajo. Puede guiar y purificar a ellos y llevar a los instintos más bajos hacia expresiones más puras de la conciencia espiritual. Es el asiento de la mente intuitiva (Vijinamaya Kosa) y da a uno un conocimiento profundo de uno mismo, los demás y el universo entero. Cuanto más puro es el corazón espiritual, el más puro es uno de conocimiento intuitivo. Uno no puede ser ambiciosos con este camino. Sólo meditadores maduros cuyas vidas ya están profundamente fundido en la vida del macrocosmos de Brahma pueden realizar estas prácticas.

Tal vez con una mayor investigación se puede encontrar un vínculo entre ellos y algunas escuelas de Shaeva Tantra (Tantra inspirado por Shiva). Tambien, comparto los escritos de Anandamurti aqui.  Anandamurti sistematizó las antiguas prácticas de los yoguis tántricos de la India con interpretaciones modernas muy lúcidos. Su filosofía se ha conservado en más de 200 obras que Anandamurti mismo dictó. Tantra Maya utiliza las prácticas de meditación espirituales mayas de Quetzal Manik junto con la filosofía de tantra de Anandamurti como guía racional y la inspiración para estas prácticas introspectivas sutiles.

<p><a href="http://elmisterio.org/es/4-cuentos-sobre-pluma-blanca/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">4 Cuentos de Pluma Blanca</a>

&nbsp;
Obras Completas de Tantra Maya: <a href="http://elmisterio.org/download-complete-works/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Descargar Obras Completas</a>



